人民日報：香港年輕人無知，無視國家與香港史

《人民日報》海外版發表署名文章，指香港年輕一代對「3年零8個月」的日軍侵佔香港歷史，記憶越來越模糊。

文章題為「歷史是最好的清醒劑」，指有識之士都認為香港出現年輕一代對國家、民族及香港自身歷史無知無視、國家意識淡薄、身分認同模糊、價值觀錯亂等現象，歷史教育的不足與缺失，難辭其咎，極待反思與改進。

文章又指梁頌恆和游蕙禎公然在莊嚴的宣誓場合，以日軍侵華時的辱華字眼，侮辱國家民族，這種惡劣的言行，對民族感情造成巨大傷害。

中共史

歷史我好清楚，3年零個月咪英軍、加拿大軍、新西蘭軍囉， 關係支那撚事呀！

叫中共講下中華蘇維埃共和國如何勾結蘇共搞獨立段歷史

歴史好清楚香港有百幾年歷史

中共呢？

文化大革命死幾多人呀？

六四 死幾多學生

當初邊燃個取消中國歷史架

當年抗日, 共產黨去了那裡?

毛澤東仲多謝邊個呢？

學多左歷史先知你 d 衰野

The Glorious Dead
1914-1918
1939-1945

事實係

一分抗日 二分敷衍 七分發展 十分宣傳

沒有英國沒有香港

香港開埠以來，從來無被支那統治過

禮義廉班撚樣連五星旗代表乜都唔知啦
反而知得越多越反支共

口交咪叻囉、
邊撚個爆買到被列入不歡迎遊客！

既然中共要無知年輕嘅香港人認識中國歷史，我好想各巴打開post寫實近100年中國中共歷史俾重未清醒嘅年輕人
希望還中共一個真相

我知，省港大擺工果啲中共工人，咪後黎果班東江游擊隊囉。
佢地受中共廣東省支部指揮，為中共收隻情報，都唔係打仗嘅

香港史真係教得少
太少講香港保衛戰